六四30年 民運人士被阻返國奔喪

2019年02月09日

六四30年 民運人士被阻返國奔喪

方政

六四民運人士方政流亡美國近十年，日前因父親在安徽去世，欲與女兒回國奔喪。方政一度順利取得中國簽證，不過3小時後收到三藩市領事館的電話，告知他與女兒的簽證已被註銷，「我追問他，他說這是一國主權，不需要討論」。

六四被坦克輾斷雙腿

今年是六四三十周年，中國政府在境內加緊對敏感人物的監控、限制出境，對境外的民運人士也一如以往限制回國。方政父親身患糖尿病，周一在合肥家中摔倒去世，終年80歲。身處美國的他收到國內胞妹電話後，到三藩市領事館加急申請自己和女兒的中國簽證。他在7日早上順利取得簽證，但回家後收到電話，一名自稱來自三藩市領事館的男子告知他，剛做好的簽證作廢，他不能以這簽證到中國。方政追問原因，男子只強調「是一國的主權」。52歲的方政出生於安徽合肥，1989年時以學生身份參與六四運動，在當局清場期間遭到坦克輾斷雙腿。他1992年在全國殘疾人運動會贏得男子標槍及鐵餅冠軍，2009年在封從德、周鋒鎖等人幫助下，到美國成功申請政治庇護。2012年獲支聯會贊助，到香港出席維園六四燭光晚會。

海外民運刊物《中國之春》主編陳維健在Twitter指出，不讓民運人士回家是中共的基本方針，如果讓方政回去，背後可能有陰謀。他指出，中方給作家楊恆均（自美國飛往廣州後失聯）簽證時，實際上已經準備抓人了，估計方政先被同意後拒絕，或是因為上面有不同的意見，「方政還是被拒得好」。

Twitter

上一則
上一則
特朗普擬下周簽華電訊商禁令

下一則
下一則
薩爾瓦多新政府查與華建交內幕

中共肯比民運人民返去先報啦

返黎諗住有得出返去
首先係中國人

綠色殯葬咪得是囉

支聯會:捐錢幫佢地返國奔喪

擺撚到明做戲，走咗咁撚耐，仲會想返去咩？

樓上痴撚線，將矛頭指向民運人士